
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [703. 数据流中的第 K 大元素](https://leetcode-cn.com/problems/kth-largest-element-in-a-stream/)

## 題目描述

<p>设计一个找到数据流中第 <code>k</code> 大元素的类（class）。注意是排序后的第 <code>k</code> 大元素，不是第 <code>k</code> 个不同的元素。</p>

<p>请实现 <code>KthLargest</code> 类：</p>

<ul>
	<li><code>KthLargest(int k, int[] nums)</code> 使用整数 <code>k</code> 和整数流 <code>nums</code> 初始化对象。</li>
	<li><code>int add(int val)</code> 将 <code>val</code> 插入数据流 <code>nums</code> 后，返回当前数据流中第 <code>k</code> 大的元素。</li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>示例：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>
["KthLargest", "add", "add", "add", "add", "add"]
[[3, [4, 5, 8, 2]], [3], [5], [10], [9], [4]]
<strong>输出：</strong>
[null, 4, 5, 5, 8, 8]

<strong>解释：</strong>
KthLargest kthLargest = new KthLargest(3, [4, 5, 8, 2]);
kthLargest.add(3);   // return 4
kthLargest.add(5);   // return 5
kthLargest.add(10);  // return 5
kthLargest.add(9);   // return 8
kthLargest.add(4);   // return 8
</pre>

<p> </p>
<strong>提示：</strong>

<ul>
	<li><code>1 <= k <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>0 <= nums.length <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>-10<sup>4</sup> <= nums[i] <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>-10<sup>4</sup> <= val <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li>最多调用 <code>add</code> 方法 <code>10<sup>4</sup></code> 次</li>
	<li>题目数据保证，在查找第 <code>k</code> 大元素时，数组中至少有 <code>k</code> 个元素</li>
</ul>


## 相關題目

- [树](https://leetcode-cn.com/tag/tree)
- [设计](https://leetcode-cn.com/tag/design)
- [二叉搜索树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search-tree)
- [二叉树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-tree)
- [数据流](https://leetcode-cn.com/tag/data-stream)
- [堆（优先队列）](https://leetcode-cn.com/tag/heap-priority-queue)

## 相似題目

- [数组中的第K个最大元素](../kth-largest-element-in-an-array/README.md)
